\section{Pouvoirs du conseil d’administration}\label{sec:article 17}
\par \quad Le conseil d’administration est investi d’une manière générale des pouvoirs les plus étendus dans la limite des buts de l’association et dans le cadre des résolutions adoptées par l’assemblée générale. Il peut déléguer tout acte et opération qui lui est permis. Il se prononce sur toutes les admissions des membres de l’association et confère les les potentiels titres de membre d’honneur. C’est lui également qui prononce les éventuelles mesures d’exclusion ou de radiations des membres. Il surveille notamment la gestion des membres du bureau et a toujours le droit de se faire rendre compte de leurs actes. Il peut, en cas de nécessité, suspendre de ses fonctions un ou plusieurs membres du bureau à la majorité absolue des membres autre que les membres du bureau incriminés. Ce vote se fait obligatoirement à bulletin secret. Il peut ouvrir tous comptes en banque, aux chèques postaux et auprès de tous autres établissements de crédit, effectue tous emplois de fonds, contracte tous emprunts hypothécaires ou autres, sollicite toutes les subventions, requiert toutes inscriptions et transcriptions utiles. Il autorise le président ENSMN, le président TELECOM Nancy, le trésorier ENSMN et le trésorier TELECOM Nancy à faire tous actes, achats, et investissements reconnus nécessaires, des biens et valeurs pour l’association et à passer les marchés et contrats nécessaires à la poursuite de son objet. Le conseil d’administration nomme et décide de la rémunération du personnel de l’association. Il peut déléguer tout ou une partie de ses attributions au conseil d’administration ou à certains de ses membres.
